[
    {
        "id": 1,
        "setId": 1,
        "name": "Nature 1",
        "elements": [
            {
                "id": 1,
                "listId": 1,
                "front": "Tree",
                "back": "Drzewo",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "This tree is green",
                        "back": "To drzewo jest zielone"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 2,
                "listId": 1,
                "front": "Leaf",
                "back": "Liść",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The colorful leaf fell from the tree",
                        "back": "Kolorowy liść spadł z drzewa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 3,
                "listId": 1,
                "front": "Sky",
                "back": "Niebo",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The sky is clear and blue today",
                        "back": "Dzisiaj niebo jest czyste i niebieskie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 4,
                "listId": 1,
                "front": "Sea",
                "back": "Morze",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "I love to watch the waves in the sea",
                        "back": "Uwielbiam oglądać fale na morzu"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 5,
                "listId": 1,
                "front": "Mountain",
                "back": "Góra",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "We climbed to the top of the mountain",
                        "back": "Wspięliśmy się na szczyt góry"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 6,
                "listId": 1,
                "front": "River",
                "back": "Rzeka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The river flows peacefully through the valley",
                        "back": "Rzeka spokojnie płynie przez dolinę"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 7,
                "listId": 1,
                "front": "Sunset",
                "back": "Zachód słońca",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The colors of the sunset are breathtaking",
                        "back": "Kolory zachodu słońca są zapierające dech w piersiach"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 8,
                "listId": 1,
                "front": "Flower",
                "back": "Kwiat",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The garden is full of colorful flowers",
                        "back": "Ogród jest pełen kolorowych kwiatów"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 9,
                "listId": 1,
                "front": "Rainbow",
                "back": "Tęcza",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "After the rain, we saw a beautiful rainbow",
                        "back": "Po deszczu zobaczyliśmy piękną tęczę"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 10,
                "listId": 1,
                "front": "Bird",
                "back": "Ptak",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The colorful bird sang a melodious tune",
                        "back": "Kolorowy ptak śpiewał melodyjną melodię"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 11,
                "listId": 1,
                "front": "Cloud",
                "back": "Chmura",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The fluffy cloud drifted across the sky",
                        "back": "Puszysta chmura przesuwała się po niebie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 12,
                "listId": 1,
                "front": "Sunshine",
                "back": "Światło słoneczne",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "I enjoy basking in the warm sunshine",
                        "back": "Uwielbiam się wygrzewać w ciepłym świetle słonecznym"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 13,
                "listId": 1,
                "front": "Lake",
                "back": "Jezioro",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The lake reflects the surrounding mountains",
                        "back": "Jezioro odzwierciedla otaczające góry"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 14,
                "listId": 1,
                "front": "Butterfly",
                "back": "Motyl",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The colorful butterfly landed on the flower",
                        "back": "Kolorowy motyl wylądował na kwiecie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 15,
                "listId": 1,
                "front": "Rock",
                "back": "Skała",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "We sat on a large rock and enjoyed the view",
                        "back": "Usiedliśmy na dużej skale i cieszyliśmy się widokiem"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 16,
                "listId": 1,
                "front": "Rain",
                "back": "Deszcz",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The gentle rain nourishes the plants",
                        "back": "Delikatny deszcz odżywia rośliny"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 17,
                "listId": 1,
                "front": "Sunflower",
                "back": "Słonecznik",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The sunflower follows the movement of the sun",
                        "back": "Słonecznik podąża za ruchem słońca"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 18,
                "listId": 1,
                "front": "Meadow",
                "back": "Łąka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Children love playing in the colorful meadow",
                        "back": "Dzieci uwielbiają bawić się na kolorowej łące"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 19,
                "listId": 1,
                "front": "Dolphin",
                "back": "Delfin",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "We spotted dolphins swimming in the ocean",
                        "back": "Zauważyliśmy delfiny pływające w oceanie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 20,
                "listId": 1,
                "front": "Breeze",
                "back": "Bryza",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The gentle breeze rustled the leaves in the trees",
                        "back": "Delikatna bryza szumiała liśćmi na drzewach"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "setId": 1,
        "name": "Animals",
        "elements": [
            {
                "id": 1,
                "listId": 2,
                "front": "Tiger",
                "back": "Tygrys",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The tiger prowled through the jungle.",
                        "back": "Tygrys krążył po dżungli."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 2,
                "listId": 2,
                "front": "Lion",
                "back": "Lew",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The lion roared loudly in the savannah.",
                        "back": "Lew ryknął głośno na sawannie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 3,
                "listId": 2,
                "front": "Elephant",
                "back": "Słoń",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The elephant sprayed itself with water using its trunk.",
                        "back": "Słoń spryskał się wodą, używając swojego trąba."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 4,
                "listId": 2,
                "front": "Giraffe",
                "back": "Żyrafa",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The giraffe gracefully reached for the leaves on the tall tree.",
                        "back": "Żyrafa z gracją sięgnęła po liście na wysokim drzewie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 5,
                "listId": 2,
                "front": "Eagle",
                "back": "Orzeł",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The eagle soared high in the sky, searching for prey.",
                        "back": "Orzeł unosił się wysoko na niebie, szukając zdobyczy."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 6,
                "listId": 2,
                "front": "Dolphin",
                "back": "Delfin",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Dolphins are known for their playful behavior in the ocean.",
                        "back": "Delfiny są znane z zabawowego zachowania w oceanie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 7,
                "listId": 2,
                "front": "Kangaroo",
                "back": "Kangur",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The kangaroo hopped across the Australian outback.",
                        "back": "Kangur skakał po australijskim buszu."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 8,
                "listId": 2,
                "front": "Penguin",
                "back": "Pingwin",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Penguins waddle on the icy shores of Antarctica.",
                        "back": "Pingwiny chodzą ociężale po lodowych brzegach Antarktyki."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 9,
                "listId": 2,
                "front": "Zebra",
                "back": "Zebra",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The black and white stripes of the zebra help it blend into the grasslands.",
                        "back": "Czarne i białe paski zebry pomagają jej wtopić się w trawiaste obszary."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 10,
                "listId": 2,
                "front": "Koala",
                "back": "Koala",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Koalas are marsupials that live in eucalyptus trees.",
                        "back": "Koale to torbacze, które żyją w drzewach eukaliptusowych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 11,
                "listId": 2,
                "front": "Panda",
                "back": "Panda",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Pandas are known for their love of bamboo and distinctive black and white fur.",
                        "back": "Pandy są znane ze swojej miłości do bambusa i charakterystycznego czarno-białego futra."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 12,
                "listId": 2,
                "front": "Horse",
                "back": "Koń",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The horse galloped across the meadow.",
                        "back": "Koń galopował przez łąkę."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 13,
                "listId": 2,
                "front": "Snake",
                "back": "Wąż",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The snake slithered through the grass silently.",
                        "back": "Wąż sunął przez trawę bezgłośnie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 14,
                "listId": 2,
                "front": "Turtle",
                "back": "Żółw",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The turtle moved slowly towards the water.",
                        "back": "Żółw poruszał się powoli w kierunku wody."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 15,
                "listId": 2,
                "front": "Polar Bear",
                "back": "Niedźwiedź Polarny",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The polar bear roams the icy landscapes of the Arctic.",
                        "back": "Niedźwiedź polarny wędruje po lodowatych krajobrazach Arktyki."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 16,
                "listId": 2,
                "front": "Gorilla",
                "back": "Goryl",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Gorillas are intelligent primates that live in family groups.",
                        "back": "Goryle to inteligentne naczelne, które żyją w grupach rodzinnych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 17,
                "listId": 2,
                "front": "Cheetah",
                "back": "Gepard",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The cheetah is the fastest land animal.",
                        "back": "Gepard to najszybsze zwierzę lądowe."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 18,
                "listId": 2,
                "front": "Koala",
                "back": "Koala",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Koalas are marsupials that live in eucalyptus trees.",
                        "back": "Koale to torbacze, które żyją w drzewach eukaliptusowych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 19,
                "listId": 2,
                "front": "Owl",
                "back": "Sowa",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The owl hooted softly in the moonlit night.",
                        "back": "Sowa głęboko huczała w księżycową noc."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 20,
                "listId": 2,
                "front": "Octopus",
                "back": "Ośmiornica",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "The octopus gracefully swam through the ocean depths.",
                        "back": "Ośmiornica z gracją pływała w głębinach oceanu."
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "setId": 1,
        "name": "Vegetables",
        "elements": [
            {
                "id": 1,
                "listId": 3,
                "front": "Carrot",
                "back": "Marchew",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Carrots are rich in beta-carotene, which is good for eye health.",
                        "back": "Marchewki są bogate w beta-karoten, co jest dobre dla zdrowia oczu."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 2,
                "listId": 3,
                "front": "Broccoli",
                "back": "Brokuły",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Broccoli is a nutritious vegetable that is high in vitamins and minerals.",
                        "back": "Brokuły to pożywna warzywo, bogata w witaminy i minerały."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 3,
                "listId": 3,
                "front": "Tomato",
                "back": "Pomidor",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Tomatoes are a key ingredient in many delicious dishes.",
                        "back": "Pomidory są kluczowym składnikiem wielu pysznych potraw."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 4,
                "listId": 3,
                "front": "Spinach",
                "back": "Szpinak",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Spinach is a leafy green vegetable that is packed with nutrients.",
                        "back": "Szpinak to liściaste warzywo, pełne składników odżywczych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 5,
                "listId": 3,
                "front": "Potato",
                "back": "Ziemniak",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Potatoes can be baked, mashed, or fried for a variety of delicious dishes.",
                        "back": "Ziemniaki można piec, rozgnieść lub smażyć na wiele pysznych dań."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 6,
                "listId": 3,
                "front": "Cucumber",
                "back": "Ogórek",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Cucumbers are refreshing and are often used in salads.",
                        "back": "Ogórki są orzeźwiające i często używane w sałatkach."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 7,
                "listId": 3,
                "front": "Bell Pepper",
                "back": "Papryka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Bell peppers come in various colors and add vibrant flavors to dishes.",
                        "back": "Papryki występują w różnych kolorach i dodają intensywnych smaków do potraw."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 8,
                "listId": 3,
                "front": "Onion",
                "back": "Cebula",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Onions are a versatile vegetable used in many culinary preparations.",
                        "back": "Cebule to wszechstronne warzywo używane w wielu przygotowaniach kulinarnych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 9,
                "listId": 3,
                "front": "Lettuce",
                "back": "Sałata",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Lettuce is a popular leafy green used in salads and sandwiches.",
                        "back": "Sałata to popularne liściaste warzywo używane w sałatkach i kanapkach."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 10,
                "listId": 3,
                "front": "Cabbage",
                "back": "Kapusta",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Cabbage is often used in coleslaw and various cooked dishes.",
                        "back": "Kapusta jest często używana w surówce i różnych potrawach gotowanych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 11,
                "listId": 3,
                "front": "Carrot",
                "back": "Marchew",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Carrots are rich in beta-carotene, which is good for eye health.",
                        "back": "Marchewki są bogate w beta-karoten, co jest dobre dla zdrowia oczu."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 12,
                "listId": 3,
                "front": "Radish",
                "back": "Rzodkiewka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Radishes add a crisp and peppery flavor to salads.",
                        "back": "Rzodkiewki dodają sałatkom chrupiącego i pieprzowego smaku."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 13,
                "listId": 3,
                "front": "Zucchini",
                "back": "Cukinia",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Zucchini can be grilled, sautéed, or used in baking.",
                        "back": "Cukinie można grillować, dusić lub używać do pieczenia."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 14,
                "listId": 3,
                "front": "Garlic",
                "back": "Czosnek",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Garlic adds a distinctive flavor to many dishes and has health benefits.",
                        "back": "Czosnek dodaje charakterystycznego smaku wielu potrawom i ma korzystne właściwości zdrowotne."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 15,
                "listId": 3,
                "front": "Asparagus",
                "back": "Szparagi",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Asparagus is a nutritious vegetable often enjoyed grilled or steamed.",
                        "back": "Szparagi to pożywne warzywo, często spożywane grillowane lub gotowane na parze."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 16,
                "listId": 3,
                "front": "Peas",
                "back": "Groch",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Peas are a sweet and tender vegetable that complements many dishes.",
                        "back": "Groch to słodkie i delikatne warzywo, które uzupełnia wiele potraw."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 17,
                "listId": 3,
                "front": "Cauliflower",
                "back": "Kalafior",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Cauliflower can be roasted, mashed, or used in making vegetarian dishes.",
                        "back": "Kalafiora można piec, rozgniatać lub używać do przygotowywania dań wegetariańskich."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 18,
                "listId": 3,
                "front": "Beetroot",
                "back": "Burak",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Beetroots add a vibrant color and earthy flavor to salads.",
                        "back": "Buraki dodają intensywnego koloru i ziemistego smaku do sałatek."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 19,
                "listId": 3,
                "front": "Sweet Potato",
                "back": "Batat",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Sweet potatoes are a nutritious and delicious alternative to regular potatoes.",
                        "back": "Bataty to pożywne i smaczne alternatywa dla zwykłych ziemniaków."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 20,
                "listId": 3,
                "front": "Artichoke",
                "back": "Karczoch",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Artichokes are often used in Mediterranean cuisine and have a unique taste.",
                        "back": "Karczochy są często używane w kuchni śródziemnomorskiej i mają unikalny smak."
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "setId": 1,
        "name": "Fruits",
        "elements": [
            {
                "id": 1,
                "listId": 4,
                "front": "Apple",
                "back": "Jabłko",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "An apple a day keeps the doctor away.",
                        "back": "Jedno jabłko dziennie utrzymuje lekarza z daleka."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 2,
                "listId": 4,
                "front": "Banana",
                "back": "Banan",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Bananas are a quick and healthy snack.",
                        "back": "Banany to szybka i zdrowa przekąska."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 3,
                "listId": 4,
                "front": "Orange",
                "back": "Pomarańcza",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Oranges are packed with vitamin C, which boosts the immune system.",
                        "back": "Pomarańcze są pełne witaminy C, która wzmacnia system immunologiczny."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 4,
                "listId": 4,
                "front": "Grapes",
                "back": "Winogrona",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Grapes can be enjoyed fresh or turned into delicious wine.",
                        "back": "Winogrona można spożywać na surowo lub przetworzyć na pyszne wino."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 5,
                "listId": 4,
                "front": "Pineapple",
                "back": "Ananas",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Pineapple adds a tropical and sweet flavor to dishes and beverages.",
                        "back": "Ananas dodaje tropikalnego i słodkiego smaku potrawom i napojom."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 6,
                "listId": 4,
                "front": "Strawberry",
                "back": "Truskawka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Strawberries are a favorite topping for desserts like cakes and ice cream.",
                        "back": "Truskawki są ulubionym dodatkiem do deserów, takich jak ciasta i lody."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 7,
                "listId": 4,
                "front": "Mango",
                "back": "Mango",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Mangoes are juicy and delicious, perfect for both sweet and savory dishes.",
                        "back": "Mango są soczyste i pyszne, doskonałe zarówno do słodkich, jak i słonych dań."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 8,
                "listId": 4,
                "front": "Watermelon",
                "back": "Arbuz",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Watermelon is a refreshing fruit, especially in hot summer days.",
                        "back": "Arbuz to orzeźwiające owoce, zwłaszcza w gorące letnie dni."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 9,
                "listId": 4,
                "front": "Kiwi",
                "back": "Kiwi",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Kiwi is rich in vitamins and adds a unique tangy flavor to fruit salads.",
                        "back": "Kiwi jest bogate w witaminy i dodaje unikalnego, kwaskowego smaku do sałatek owocowych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 10,
                "listId": 4,
                "front": "Cherry",
                "back": "Wiśnia",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Cherries are a delightful and sweet summer fruit.",
                        "back": "Wiśnie to urocze i słodkie owoce letnie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 11,
                "listId": 4,
                "front": "Peach",
                "back": "Brzoskwinia",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Peaches are fuzzy and delicious, perfect for snacks and desserts.",
                        "back": "Brzoskwinie są puchate i pyszne, doskonałe na przekąski i desery."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 12,
                "listId": 4,
                "front": "Pear",
                "back": "Gruszka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Pears can be enjoyed fresh or used in baking and cooking.",
                        "back": "Gruszki można spożywać na surowo lub używać do pieczenia i gotowania."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 13,
                "listId": 4,
                "front": "Apricot",
                "back": "Morela",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Apricots are a sweet and velvety fruit with a distinctive flavor.",
                        "back": "Morele to słodkie i aksamitne owoce o charakterystycznym smaku."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 14,
                "listId": 4,
                "front": "Plum",
                "back": "Śliwka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Plums can be eaten fresh or dried to make prunes.",
                        "back": "Śliwki można spożywać na surowo lub suszyć, aby zrobić suszone śliwki."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 15,
                "listId": 4,
                "front": "Grapefruit",
                "back": "Grejpfrut",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Grapefruits are known for their tangy and citrusy flavor.",
                        "back": "Grejpfruty są znane ze swojego kwaskowego i cytrusowego smaku."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 16,
                "listId": 4,
                "front": "Raspberry",
                "back": "Malina",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Raspberries are small, red berries that are often used in desserts and jams.",
                        "back": "Maliny to małe, czerwone jagody, które często są używane w deserach i dżemach."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 17,
                "listId": 4,
                "front": "Cantaloupe",
                "back": "Kantalupa",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Cantaloupe is a sweet and juicy melon, perfect for summertime enjoyment.",
                        "back": "Kantalupa to słodki i soczysty melon, doskonały do spożycia w lecie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 18,
                "listId": 4,
                "front": "Blueberry",
                "back": "Borówka",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Blueberries are antioxidant-rich berries that are great for overall health.",
                        "back": "Borówki to owoce jagodowe bogate w antyoksydanty, korzystne dla ogólnego zdrowia."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 19,
                "listId": 4,
                "front": "Blackberry",
                "back": "Jeżyna",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Blackberries are delicious and can be enjoyed fresh or in various dishes.",
                        "back": "Jeżyny są pyszne i można je spożywać na surowo lub w różnych daniach."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 20,
                "listId": 4,
                "front": "Pomegranate",
                "back": "Granat",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Pomegranates are known for their juicy arils and are often used in salads.",
                        "back": "Granaty są znane ze swoich soczystych pestek i często są używane w sałatkach."
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "setId": 2,
        "name": "Tiere",
        "elements": [
            {
                "id": 1,
                "listId": 5,
                "front": "Der Tiger",
                "back": "Tygrys",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der Tiger geht im Wald spazieren",
                        "back": "Tygrys krążył po lesie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 2,
                "listId": 5,
                "front": "Der Löwe",
                "back": "Lew",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der Löwe brüllt laut auf der Savanne.",
                        "back": "Lew ryknął głośno na sawannie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 3,
                "listId": 5,
                "front": "Der Elefant",
                "back": "Słoń",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der Elefant spritzt sich mit Wasser mit seinem Rüssel ein.",
                        "back": "Słoń spryskał się wodą, używając swojego trąba."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 4,
                "listId": 5,
                "front": "Die Giraffe",
                "back": "Żyrafa",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Die Giraffe greift mit Anmut nach den Blättern auf dem hohen Baum.",
                        "back": "Żyrafa z gracją sięgnęła po liście na wysokim drzewie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 5,
                "listId": 5,
                "front": "Der Adler",
                "back": "Orzeł",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der Adler schwebt hoch am Himmel und sucht nach Beute.",
                        "back": "Orzeł unosił się wysoko na niebie, szukając zdobyczy."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 6,
                "listId": 5,
                "front": "Der Delfin",
                "back": "Delfin",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Delfine sind für ihr verspieltes Verhalten im Ozean bekannt.",
                        "back": "Delfiny są znane z zabawowego zachowania w oceanie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 7,
                "listId": 5,
                "front": "Das Känguru",
                "back": "Kangur",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Das Känguru hüpfte durch das australische Outback.",
                        "back": "Kangur skakał po australijskim buszu."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 8,
                "listId": 5,
                "front": "Der Pinguin",
                "back": "Pingwin",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Pinguine watscheln an den eisigen Ufern der Antarktis.",
                        "back": "Pingwiny chodzą ociężale po lodowych brzegach Antarktyki."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 9,
                "listId": 5,
                "front": "Die Zebra",
                "back": "Zebra",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Die schwarzen und weißen Streifen der Zebra helfen ihr, sich in den Grasländern zu verstecken.",
                        "back": "Czarne i białe paski zebry pomagają jej wtopić się w trawiaste obszary."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 10,
                "listId": 5,
                "front": "Der Koala",
                "back": "Koala",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Koalas sind Beuteltiere, die in Eukalyptusbäumen leben.",
                        "back": "Koale to torbacze, które żyją w drzewach eukaliptusowych."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 11,
                "listId": 5,
                "front": "Der Panda",
                "back": "Panda",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Pandas sind für ihre Liebe zu Bambus und ihr charakteristisches Schwarz-Weiß-Fell bekannt.",
                        "back": "Pandy są znane ze swojej miłości do bambusa i charakterystycznego czarno-białego futra."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 12,
                "listId": 5,
                "front": "Das Pferd",
                "back": "Koń",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Das Pferd galoppierte über die Wiese.",
                        "back": "Koń galopował przez łąkę."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 13,
                "listId": 5,
                "front": "Die Schlange",
                "back": "Wąż",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Die Schlange glitt lautlos durch das Gras.",
                        "back": "Wąż sunął przez trawę bezgłośnie."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 14,
                "listId": 5,
                "front": "Die Schildkröte",
                "back": "Żółw",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Die Schildkröte bewegte sich langsam auf das Wasser zu.",
                        "back": "Żółw poruszał się powoli w kierunku wody."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 15,
                "listId": 5,
                "front": "Der Fuchs",
                "back": "Lis",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der Fuchs huschte geschickt durch den Wald.",
                        "back": "Lis przebiegł zręcznie przez las."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 16,
                "listId": 5,
                "front": "Die Eule",
                "back": "Sowa",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Die Eule hooted leise in der mondhellen Nacht.",
                        "back": "Sowa głęboko huczała w księżycową noc."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 17,
                "listId": 5,
                "front": "Der Papagei",
                "back": "Papuga",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der bunte Papagei plapperte fröhlich im Käfig.",
                        "back": "Kolorowa papuga paplała wesoło w klatce."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 18,
                "listId": 5,
                "front": "Der Hirsch",
                "back": "Jeleń",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der Hirsch trug majestätisch sein prächtiges Geweih.",
                        "back": "Jeleń dumnie nosił swoje okazałe poroże."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 19,
                "listId": 5,
                "front": "Der Bär",
                "back": "Niedźwiedź",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der Bär suchte nach Nahrung in den dichten Wäldern.",
                        "back": "Niedźwiedź szukał pożywienia w gęstych lasach."
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 20,
                "listId": 5,
                "front": "Der Fisch",
                "back": "Ryba",
                "sentences": [
                    {
                        "front": "Der bunte Fisch schwamm anmutig durch das klare Wasser.",
                        "back": "Kolorowa ryba pływała z gracją przez czystą wodę."
                    }
                ]
            }
        ]
    }
]